export const LISTA_FISZEK = [
    {
      id:0,
      question: 'tak',
      answer: 'ja',
      learned: false
    },
    {
      id:1,
      question: 'nie',
      answer: 'nein',
      learned: false
    },
    {
      id:2,
      question: 'auto',
      answer: 'PKW - der Personenkraftwagen',
      learned: false
    },
    {
      id:3,
      question: 'ciągnik',
      answer: 'LKW -der Lastkrawftwagen',
      learned: false
    },
    {
      id:4,
      question: 'pociąg',
      answer: 'der Zug',
      learned: false
    },
    // {
    //   id:5,
    //   question: 'łańcuch',
    //   answer: 'die Kette',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:9,
    //   question: 'lub / mimo to',
    //   answer: 'beziehungsweise (BZW)',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:10,
    //   question: 'wypadek',
    //   answer: 'der Unfall / der Vorfall',
    //   learned: false
    // },     
    // {
    //   id:11,
    //   question: 'wypadek samochodowy',
    //   answer: 'der Autounfall',
    //   learned: false
    // }, 
    // {
    //   id:12,
    //   question: 'świadek',
    //   answer: 'der Zeuge',
    //   learned: false
    // }, 
    // {
    //   id:13,
    //   question: 'ładunek',
    //   answer: 'die Ladung',
    //   learned: false
    // }, 
    // {
    //   id:14,
    //   question: 'załadunek',
    //   answer: 'die Verladung / die Beladung',
    //   learned: false
    // }, 
    // {
    //   id:15,
    //   question: 'rozładunek',
    //   answer: 'die Entladung',
    //   learned: false
    // }, 
    // {
    //   id:16,
    //   question: 'rozładowywać',
    //   answer: 'entladen',
    //   learned: false
    // }, 
    // {
    //   id:17,
    //   question: 'naczepa',
    //   answer: 'die Aufliger',
    //   learned: false
    // }, 
    // {
    //   id:18,
    //   question: 'naczepa chłodnia',
    //   answer: 'die Kühlaufliger',
    //   learned: false
    // },  
    // {
    //   id:19,
    //   question: 'odbiór',
    //   answer: 'der Abholung',
    //   learned: false
    // },  
    // {
    //   id:20,
    //   question: 'dostawa',
    //   answer: 'die Anlieferung',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:21,
    //   question: 'logistyka',
    //   answer: 'die Logistik',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:22,
    //   question: 'transport',
    //   answer: 'der Transport',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:23,
    //   question: 'zlecenie',
    //   answer: 'der Auftrag',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:24,
    //   question: 'przymocować coś',
    //   answer: 'etwas festmachen',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:25,
    //   question: 'spedycja',
    //   answer: 'die Spedition',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:26,
    //   question: 'ładunek / towar',
    //   answer: 'das Ladegut',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:27,
    //   question: 'dostarczać',
    //   answer: 'liefern',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:28,
    //   question: 'szerokość',
    //   answer: 'die Breite',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:29,
    //   question: 'wysokość',
    //   answer: 'die Höhe',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:30,
    //   question: 'adres',
    //   answer: 'die Adresse',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:31,
    //   question: 'dostawca',
    //   answer: 'der Lieferant',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:32,
    //   question: 'odbiorca',
    //   answer: 'der Empfänger',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:33,
    //   question: 'paleta',
    //   answer: 'die Palette',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:34,
    //   question: 'europaleta',
    //   answer: 'die Europalette',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:35,
    //   question: 'wymiana palet',
    //   answer: 'der Palettentausch',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:36,
    //   question: 'palety jednorazowe',
    //   answer: 'die Einwegpaletten',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:37,
    //   question: 'palety wielokrotnego użytku',
    //   answer: 'die Mehrwegpaletten',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:38,
    //   question: 'jechać',
    //   answer: 'fahren',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:39,
    //   question: 'rozmiar palet',
    //   answer: 'die Palettenmasse',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:40,
    //   question: 'klient',
    //   answer: 'der Kunde',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:41,
    //   question: 'list przewozowy',
    //   answer: 'der Lieferschein',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:42,
    //   question: 'gotwy do załadunku',
    //   answer: 'ladebereit',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:43,
    //   question: 'robić pause',
    //   answer: 'eine Pause machen',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:44,
    //   question: 'plomba',
    //   answer: 'die Plombe',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:45,
    //   question: 'odbierać',
    //   answer: 'abholen',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:46,
    //   question: 'pracować',
    //   answer: 'arbeiten',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:47,
    //   question: 'przeładowywać coś',
    //   answer: 'etwas umladen',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:48,
    //   question: 'zamykać / blokować',
    //   answer: 'sperren',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:49,
    //   question: 'telefon alarmowy',
    //   answer: 'der Notruf',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:50,
    //   question: 'transport drogowy',
    //   answer: 'der Strassentransport',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:51,
    //   question: 'zamówienie',
    //   answer: 'die Bestellung',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:52,
    //   question: 'prędkość',
    //   answer: 'die Geschwindigkeit',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:53,
    //   question: 'sprawdzać',
    //   answer: 'überprüfen',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:54,
    //   question: 'magazyn',
    //   answer: 'das Lager',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:55,
    //   question: 'towar niebezpieczny (ADR)',
    //   answer: 'das Gefahrgut',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:56,
    //   question: 'przyjeżdzać',
    //   answer: 'ankommen',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:57,
    //   question: 'odjeżdzać',
    //   answer: 'abfahren',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:58,
    //   question: 'magazynować coś',
    //   answer: 'etwas einlagern',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:59,
    //   question: 'transportować',
    //   answer: 'transportieren',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:60,
    //   question: 'wóz / samochód',
    //   answer: 'der Wagen',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:61,
    //   question: 'myto / opłata drogowa',
    //   answer: 'die Maut',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:62,
    //   question: 'cięzar/ obciążenie',
    //   answer: 'die Last',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:63,
    //   question: 'siła / moc',
    //   answer: 'die Kraft',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:64,
    //   question: 'samochód ciężarowy',
    //   answer: 'der Lastkraftwagen (LKW)',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:65,
    //   question: 'samochód osobowy',
    //   answer: 'der Personenkraftwagen',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:66,
    //   question: 'kierowca ciężarówki',
    //   answer: 'der LKW-fahrer',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:67,
    //   question: 'ochrona',
    //   answer: 'der Schutz',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:68,
    //   question: 'odzieź',
    //   answer: 'die Kleidung',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:69,
    //   question: 'odzież ochronna',
    //   answer: 'die Schutzkleidung',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:70,
    //   question: 'buty',
    //   answer: 'die Schuhe',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:71,
    //   question: 'kamizelka',
    //   answer: 'die Weste',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:72,
    //   question: 'kamizelka odblaskowa',
    //   answer: 'die Warnweste',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:73,
    //   question: 'ilość',
    //   answer: 'die Menge',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:74,
    //   question: 'przyjęcie towaru (miejsce przyjęcia towaru)',
    //   answer: 'die Wareneingang',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:75,
    //   question: 'stan',
    //   answer: 'der Zustand',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:76,
    //   question: 'towar',
    //   answer: 'die Ware / das Gut',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:77,
    //   question: 'drobnica',
    //   answer: 'das Stückgut',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:78,
    //   question: 'autostrada',
    //   answer: 'die Autobahn',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:79,
    //   question: 'droga płatna',
    //   answer: 'die Mautstrasse',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:80,
    //   question: 'odprawa celna',
    //   answer: 'die Zollabfertigung',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:81,
    //   question: 'ubezpieczenie',
    //   answer: 'die Versiecherung',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:82,
    //   question: 'ubezpieczenie samochodu',
    //   answer: 'die Kraftfahrzeugversicherung',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:83,
    //   question: 'autocasco',
    //   answer: 'die Kaskoversicherung',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:84,
    //   question: 'prawo jazdy',
    //   answer: 'der Führerschein',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:85,
    //   question: 'ruch',
    //   answer: 'der Verkehr',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:86,
    //   question: 'ruch tranzytowy',
    //   answer: 'der Transitverkehr',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:87,
    //   question: 'dowód rejestracyjny pojazdu',
    //   answer: 'der Kraftfahrzeugschein (KFZ-Schein)',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:88,
    //   question: 'kontrola graniczna',
    //   answer: 'die Grenzkontrolle',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:89,
    //   question: 'korek',
    //   answer: 'der Stau',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:90,
    //   question: 'przewozić',
    //   answer: ' befördern',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:91,
    //   question: 'stać w korku',
    //   answer: ' im Stau stehen',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:92,
    //   question: 'czekać',
    //   answer: ' warten',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:93,
    //   question: 'czekać na',
    //   answer: ' warten auf',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:94,
    //   question: 'spóźniać się',
    //   answer: ' sich verspäten',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:95,
    //   question: 'biuro',
    //   answer: 'das Büro',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:96,
    //   question: 'miejsce',
    //   answer: 'der Ort',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:97,
    //   question: 'paczka',
    //   answer: 'das Paket',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:98,
    //   question: 'osoba do kontaktu',
    //   answer: 'der Ansprechpartner',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:99,
    //   question: 'godziny otwarcia',
    //   answer: 'die Öffnungszeiten',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:100,
    //   question: 'otwierać',
    //   answer: 'Öffnen',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:101,
    //   question: 'zamykać',
    //   answer: 'schliessen',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:102,
    //   question: 'święto / dzień świąteczny',
    //   answer: 'der Feiertag',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:103,
    //   question: 'święta',
    //   answer: 'die Feiertage',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:104,
    //   question: 'objazd',
    //   answer: 'die Umleitung',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:105,
    //   question: 'skrzyżowanie',
    //   answer: 'die Strassenkreuzung',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:106,
    //   question: 'policja',
    //   answer: 'die Polizei',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:107,
    //   question: 'usługa / służba/ dyżur',
    //   answer: 'der Dienst / Dienstleistung',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:108,
    //   question: 'pomoc drogowa',
    //   answer: 'der Pannendienst',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:109,
    //   question: 'pomoc',
    //   answer: 'die Hilfe',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:110,
    //   question: 'potrzebować pomocy',
    //   answer: 'eine Hilfe brauchen',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:111,
    //   question: 'kolejka',
    //   answer: 'die Wartenschlage',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:112,
    //   question: 'stać w kolejce',
    //   answer: 'Schlange stehen',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:113,
    //   question: 'gotowy',
    //   answer: 'fertig',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:114,
    //   question: 'ubezpieczać / chronić / zapewnić',
    //   answer: 'sichern',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:115,
    //   question: 'zabezpieczony / pewny',
    //   answer: 'gesichert',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:116,
    //   question: 'pas',
    //   answer: 'der Gurt',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:117,
    //   question: 'pas mocujacy',
    //   answer: 'der Spanngurt',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:118,
    //   question: 'napinać/ naprężać',
    //   answer: 'spannen',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:119,
    //   question: 'potrzebować',
    //   answer: 'brauchen',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:120,
    //   question: 'wpisać / nanosić',
    //   answer: 'eintragen',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:121,
    //   question: 'wpisać we CMR',
    //   answer: 'in der CMR eintragen',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:122,
    //   question: 'zaraz / od razu (ale też: "podobny / taki sam")',
    //   answer: 'gleich',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:123,
    //   question: 'korzystny',
    //   answer: 'günstig',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:124,
    //   question: 'pełny',
    //   answer: 'voll',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:123,
    //   question: 'pusty',
    //   answer: 'leer',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:124,
    //   question: 'pociąg',
    //   answer: 'der Zug',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:125,
    //   question: 'samolot',
    //   answer: 'das Flugzeug',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:126,
    //   question: 'statek',
    //   answer: 'das Schiff',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:127,
    //   question: 'miejsce docelowe',
    //   answer: 'das Zielort',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:128,
    //   question: 'negocjować',
    //   answer: 'aushandeln',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:129,
    //   question: 'dostarczać',
    //   answer: 'liefern',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:130,
    //   question: 'dostarczyć towar',
    //   answer: 'die Ware auslifern',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:131,
    //   question: 'interes',
    //   answer: 'der Geschäft',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:132,
    //   question: 'robić z kimś interesy',
    //   answer: 'mit jemand Geschäfte machen',
    //   learned: false
    // }, 
    // {
    //   id:131,
    //   question: 'pomoc / wsparcie',
    //   answer: 'die Unterstützung',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:132,
    //   question: 'ograniczenie',
    //   answer: 'die Beschränkung',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:133,
    //   question: 'co najmniej / przynajmniej',
    //   answer: 'mindestens',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:134,
    //   question: 'zakład pracy / przedsiębiorstwo',
    //   answer: 'der Betrieb',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:135,
    //   question: 'konferencja / narada',
    //   answer: 'die Besprechung',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:136,
    //   question: 'po drodze / w czasie',
    //   answer: 'unterwegs',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:137,
    //   question: 'gdzieś',
    //   answer: 'irgendwo',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:138,
    //   question: 'przedsiębiorstwo',
    //   answer: 'das Unternehmen',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:139,
    //   question: 'gotowy do załadunku',
    //   answer: 'ladebereit',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:140,
    //   question: 'już',
    //   answer: 'schon',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:141,
    //   question: 'jeszcze',
    //   answer: 'noch',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:142,
    //   question: 'droga/ ścieżka / trasa',
    //   answer: 'der Weg',
    //   learned: false
    // },    
    // {
    //   id:142,
    //   question: 'droga/ ścieżka / trasa',
    //   answer: 'der Weg',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:143,
    //   question: 'w drodze do...',
    //   answer: 'auf dem Weg nach...',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:144,
    //   question: 'punktualny',
    //   answer: 'pünktlich',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:145,
    //   question: 'zmieniać / wymieniać',
    //   answer: 'wechseln',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:146,
    //   question: 'odczepić',
    //   answer: 'absatteln',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:147,
    //   question: 'zaczepić',
    //   answer: 'ansatteln',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:148,
    //   question: 'zaczewolnopić',
    //   answer: 'langsam',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:149,
    //   question: 'włączyć / aktywować',
    //   answer: 'einschalten',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:150,
    //   question: 'miejsce załadunku',
    //   answer: 'die Ladungstelle',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:151,
    //   question: 'miejsce rozładunku',
    //   answer: 'die Entladungstelle',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:152,
    //   question: 'wysyłać',
    //   answer: 'schicken',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:153,
    //   question: 'czas pracy',
    //   answer: 'die Arbeitzeit',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:154,
    //   question: 'miasto',
    //   answer: 'die Stadt',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:155,
    //   question: 'ulica',
    //   answer: 'die Strasse',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:156,
    //   question: 'kod pocztowy',
    //   answer: 'die Postleitzahl',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:157,
    //   question: 'stacja benzynowa',
    //   answer: 'die Tankstelle',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:158,
    //   question: 'w pobliżu',
    //   answer: 'in der Nähe',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:159,
    //   question: 'opona',
    //   answer: 'der Reifen',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:160,
    //   question: 'awaria',
    //   answer: 'die Panne',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:161,
    //   question: 'numery rejestracyjne',
    //   answer: 'die Kennzeichen',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:162,
    //   question: 'uszkodzony',
    //   answer: 'beschädigt',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:163,
    //   question: 'kątowniki do zabezpieczenia towaru',
    //   answer: 'der Kantenschutz',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:164,
    //   question: 'przegląd techniczny auta',
    //   answer: 'TÜV / Begutachtung',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:165,
    //   question: 'przegląd techniczny auta',
    //   answer: 'TÜV',
    //   learned: false
    // },
    // {
    //   id:166,
    //   question: 'nie opłaca się',
    //   answer: 'es lohnt sich nicht',
    //   learned: false
    // },
    
]